https://www.shogakukan-cr.co.jp/book/b110794.html

# 漫画が語る戦争　戦場の挽歌

戦場の真実を知り平和を訴える名作漫画集  
了解真实的战场呼吁和平的名作漫画集  

著者

[水木　しげる](../author/a893.html) 著  
[かわぐちかいじ](../author/a53862.html) 著  
[白土　三平](../author/a925.html) 著  

ジャンル  
体裁  
[Comic](../search/g118.html)  

Series  
[復刻名作漫画Series](../search/s38.html)

出版年月日  
2013/07/29

ISBN  
9784778032562

判型・Page数  
4-6・456Page

定価  
1,650円（税込）

内容紹介  
平和の尊さを「戦争を知らない若い世代」に伝えるため、戦争をテーマにした短編マンガを集成。「戦士たちの挽歌」は戦場や軍隊を舞台にしたマンガを集成します。著者自身の戦争体験を描いた水木しげるの『敗走記』、夫を戦場で失った女性の悲劇を描く白土三平の『泣き原』、戦後間もなく東条英機暗殺を企てたテロリストを描くかわぐちかいじの『一人だけの聖戦（「テロルの系譜」より）など、戦争の恐ろしさや、戦争の愚かさを描いた作品を多数収録します。  
为了向“不了解战争的年轻一代”传达和平的珍贵，汇集了以战争为主题的短篇漫画。《战士们的挽歌》是以战场和军队为舞台的漫画合集。水木茂的《败走记》描写了作者自身的战争体验、白土三平的《泣原》描写了在战场上失去丈夫的女性的悲剧、川口海治的《一个人的圣战》（源自“Terrorの系譜”）描写了战后不久企图暗杀东条英机的恐怖分子。”)等，多部描写战争的恐怖、战争的愚蠢的作品。

[![漫画が語る戦争　戦場の挽歌](https://hondana-image.s3.amazonaws.com/book/image/110794/acefa919-9ad4-4a6c-8b7c-492765468372.jpg)](https://www.shogakukan-cr.co.jp/contact/?book_no=110794&category=%8F%91%90%D0%82%D6%82%CC%8A%B4%91z)
